「相由心生」瞞不了

「相由心生」瞞不了 - 李碧華

政府新聞處視頻截圖(互聯網)

「心」是複雜之物，有時廣大，有時狹隘，但其實瞞人不易。

心隨意動，境隨心轉……無論內在、外在，心意有所轉動，再老奸巨猾老謀深算，總在不經意時，眼睛、言辭、神色、身體語言、小動作，便會出賣了「心」的主人，以及主子的奴才。

別說難以捉摸，世人皆「相由心生」，天天照鏡子的你或許看不出，但局外人旁觀者，都見到「相」在反映。這不是美、醜的問題，而是正、邪之依附，相貌、身體屬於「依報」，隨着「正報」轉，因一念，或數念，會變臉。

命由己造？「造」不一定，「變」則可行，變得更好或更壞，慈眉善目、質劣格賤，可以感覺到，看得出。「相由心生」，壓抑得住偽裝不了，因為心是面相的樞紐。

大政棍反口反口再反口參選，揚言受選舉條例保護，若外界有失實抹黑之類言論，網友代為收集，有證據會報警──笑死，自己天天睜眼說瞎話，怎的面相猙獰去告人？小政棍原本面目模糊零政績，充當建制派之乖巧侍婢就算了，還學人大話精，次次發言不實欠斤両，喪失傳媒良知，如何服眾？

總之，近年政壇變色龍不少，因貪婪、弄權、攀附、諂媚、背叛、惶恐、痛腳被抓……他/她們的面相，也日漸變得醜陋。

李碧華

上一則
上一則
「呢度唔係法庭，我對眼就係證據。」 (林夕)

下一則
下一則
國慶謝票煙花連三夜 (鄧達智)